<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<Word>
    <Item>
        <ID>1</ID>
        <ChuDe>Weather and Seasions</ChuDe>
        <TuVung>Beginning</TuVung>
        <PhienAm>/bɪˈɡɪnɪŋ/</PhienAm>
        <Nghia>khởi đầu</Nghia>
        <YNghia>BI, GIN NINH nồi canh tính yêu đánh dấu sự khởi đầu của tình bạn</YNghia>
        <TiengAnh>the time when something starts; the first part of an event, a story, etc.</TiengAnh>
        <Eg>That moment was the Beginning of my new life</Eg>
        <Dich>Khoảnh khắc đó là Khởi đầu cuộc sống mới của tôi</Dich>
        <Srcimg>beginning</Srcimg>
    </Item>
    <Item>
        <ID>2</ID>
        <ChuDe>Weather and Seasions</ChuDe>
        <TuVung>Rainy</TuVung>
        <PhienAm>/ˈreɪni/</PhienAm>
        <Nghia>nhiều mưa</Nghia>
        <YNghia>Trời thì nhiều mưa, chó mèo thì RÊN, NI cô thì buồn</YNghia>
        <TiengAnh>having or bringing a lot of rain</TiengAnh>
        <Eg>On rainy days, I just want to stay inside and read books</Eg>
        <Dich>Vào những ngày mưa, tôi chỉ muốn ở trong nhà và đọc sách</Dich>
        <Srcimg>rainy</Srcimg>
    </Item>
    <Item>
        <ID>3</ID>
        <ChuDe>Weather and Seasions</ChuDe>
        <TuVung>Season</TuVung>
        <PhienAm>/ˈsiːzn/</PhienAm>
        <Nghia>mùa</Nghia>
        <YNghia>SĨ DẦN đi chậm lại để cảm nhận không khí mùa thu</YNghia>
        <TiengAnh>any of the four main periods of the year: spring, summer, autumn and winter</TiengAnh>
        <Eg>Hanoi is a city with 4 Season while Saigon has two</Eg>
        <Dich>Hà Nội là thành phố có 4 Mùa trong khi Sài Gòn có hai</Dich>
        <Srcimg>season</Srcimg>
    </Item>
    <Item>
        <ID>4</ID>
        <ChuDe>Weather and Seasions</ChuDe>
        <TuVung>Pleasant</TuVung>
        <PhienAm>/ˈpleznt/</PhienAm>
        <Nghia>dễ chịu </Nghia>
        <YNghia>Thật dễ chịu vì bộ Phim LẺ DỪNg đugns lúc buồn ngủ.</YNghia>
        <TiengAnh>fun, attractive, or giving pleasure</TiengAnh>
        <Eg>Her perfume has such a Pleasant smell</Eg>
        <Dich>Nước hoa của cô ấy có mùi rất dễ chịu</Dich>
        <Srcimg>pleasant</Srcimg>
    </Item>
    <Item>
        <ID>5</ID>
        <ChuDe>Weather and Seasions</ChuDe>
        <TuVung>Shower</TuVung>
        <PhienAm>/ˈʃaʊər/</PhienAm>
        <Nghia>mưa rào</Nghia>
        <YNghia>Làm SAO? Ờ, trời rào nên hoãn hẹn hả?</YNghia>
        <TiengAnh>the small room or part of a room that contains a shower</TiengAnh>
        <Eg>The light shower this mornign helped to keep the day cool</Eg>
        <Dich>Buổi sáng nay tắm nhẹ giúp cho cả ngày mát mẻ</Dich>
        <Srcimg>shower</Srcimg>
    </Item>
    <Item>
        <ID>6</ID>
        <ChuDe>Weather and Seasions</ChuDe>
        <TuVung>Drizzle</TuVung>
        <PhienAm>/ˈdrɪzl/</PhienAm>
        <Nghia>mưa phùn</Nghia>
        <YNghia>Vì mưa phùn, động cơ xe Đức RÍT, RỒ ga không lên</YNghia>
        <TiengAnh>when it is drizzling, it is raining lightly</TiengAnh>
        <Eg>you should wear a raincoat, even if there's only a Drizzle</Eg>
        <Dich>bạn nên mặc áo mưa, ngay cả khi trời chỉ có Mưa phùn</Dich>
        <Srcimg>drizzle</Srcimg>
    </Item>
    <Item>
        <ID>7</ID>
        <ChuDe>Weather and Seasions</ChuDe>
        <TuVung>cloud</TuVung>
        <PhienAm>/klaʊd/</PhienAm>
        <Nghia>đám mây</Nghia>
        <YNghia>Máy bay treo CỜ LAO thẳng vào đám mây</YNghia>
        <TiengAnh>a grey or white mass that floats in the sky, made of very small drops of water</TiengAnh>
        <Eg>Children often think clouds look like animals shapes</Eg>
        <Dich>Trẻ em thường nghĩ rằng những đám mây trông giống như hình dạng động vật</Dich>
        <Srcimg>cloud</Srcimg>
    </Item>
    <Item>
        <ID>8</ID>
        <ChuDe>Weather and Seasions</ChuDe>
        <TuVung>approach</TuVung>
        <PhienAm>/əˈprəʊtʃ/</PhienAm>
        <Nghia>tiếp cận</Nghia>
        <YNghia>Ơ! Bi RỐT cuộc tiếp cân Vy là để hỏi gì vậy</YNghia>
        <TiengAnh>a way of dealing with somebody/something; a way of doing or thinking about something such as a problem or a task</TiengAnh>
        <Eg>The storm approaches the coast of NgheAn from the east</Eg>
        <Dich>Bão tiếp cận bờ biển Nghệ An từ phía đông</Dich>
        <Srcimg>approach</Srcimg>
    </Item>
    <Item>
        <ID>9</ID>
        <ChuDe>Weather and Seasions</ChuDe>
        <TuVung>Sunny</TuVung>
        <PhienAm>/ˈsʌni/</PhienAm>
        <Nghia>nắng</Nghia>
        <YNghia>Vì trời nhiều nắng nên vườn SẮN NY trồng héo khô</YNghia>
        <TiengAnh>with a lot of bright light from the sun</TiengAnh>
        <Eg>The beaches are usually very sunny</Eg>
        <Dich>Các bãi biển này thường rất nắng</Dich>
        <Srcimg>sunny</Srcimg>
    </Item>
    <Item>
        <ID>10</ID>
        <ChuDe>Weather and Seasions</ChuDe>
        <TuVung>Nasty</TuVung>
        <PhienAm>/ˈnæsti/</PhienAm>
        <Nghia>khó chịu</Nghia>
        <YNghia>Quả chuối bị NÁT TÍ tẹo nên mùi gây khó chịu</YNghia>
        <TiengAnh>very bad or unpleasant</TiengAnh>
        <Eg>The weather in autumn is usually not very nasty</Eg>
        <Dich>Thời tiết vào mùa thu thường không quá khó chịu</Dich>
        <Srcimg>nasty</Srcimg>
    </Item>
    <Item>
        <ID>11</ID>
        <ChuDe>Weather and Seasions</ChuDe>
        <TuVung>Flood</TuVung>
        <PhienAm>/flʌd/</PhienAm>
        <Nghia>lũ lụt</Nghia>
        <YNghia>Lũ làm bầy chuột PHải LẮT nhát bò tìm chỗ trú</YNghia>
        <TiengAnh>a large amount of water covering an area that is usually dry</TiengAnh>
        <Eg>It seems Saigon has at least one major flood ever year</Eg>
        <Dich>Có vẻ như Sài Gòn có ít nhất một trận lụt lớn từ trước đến nay</Dich>
        <Srcimg>flood</Srcimg>
    </Item>
    <Item>
        <ID>12</ID>
        <ChuDe>Weather and Seasions</ChuDe>
        <TuVung>Awful</TuVung>
        <PhienAm>/ˈɔːfl/</PhienAm>
        <Nghia>kinh khủng</Nghia>
        <YNghia>Ngọn lửa mặc những tiếng la Ó, PHÙN phụt bốc lên khinh khủng</YNghia>
        <TiengAnh>very bad or unpleasant</TiengAnh>
        <Eg>The weather that day was Awful, so nobody came to the event</Eg>
        <Dich>Thời tiết ngày hôm đó rất tồi tệ, vì vậy không ai đến sự kiện cả</Dich>
        <Srcimg>awful</Srcimg>
    </Item>
    <Item>
        <ID>13</ID>
        <ChuDe>Weather and Seasions</ChuDe>
        <TuVung>Middle</TuVung>
        <PhienAm>/ˈmɪdl/</PhienAm>
        <Nghia>giữa</Nghia>
        <YNghia>quả MÍT ĐỒ chơi ở giữa 2 quả mít thật</YNghia>
        <TiengAnh>a point or a period of time between the beginning and the end of something</TiengAnh>
        <Eg>I dreamt that i was floating in the miffle of the ocean</Eg>
        <Dich>Tôi mơ thấy mình đang trôi giữa đại dương</Dich>
        <Srcimg>middle</Srcimg>
    </Item>
    <Item>
        <ID>14</ID>
        <ChuDe>Weather and Seasions</ChuDe>
        <TuVung>Temperature</TuVung>
        <PhienAm>/ˈtemprətʃər/</PhienAm>
        <Nghia>nhiệt độ</Nghia>
        <YNghia>xếp hàng mua TEM, BƠ CHỜ dưới nhiệt độ cao</YNghia>
        <TiengAnh>the measurement in degrees of how hot or cold a thing or place is</TiengAnh>
        <Eg>The Temperature outside is so cold, you should wear two jackets</Eg>
        <Dich>Nhiệt độ bên ngoài rất lạnh, bạn nên mặc hai chiếc áo khoác</Dich>
        <Srcimg>temperature</Srcimg>
    </Item>
    <Item>
        <ID>15</ID>
        <ChuDe>Weather and Seasions</ChuDe>
        <TuVung>End</TuVung>
        <PhienAm>/end/</PhienAm>
        <Nghia>kết thúc</Nghia>
        <YNghia>Con én vui vẻ vì sự kết thúc sớm của mùa đông</YNghia>
        <TiengAnh>the final part of a period of time, an event, an activity or a story</TiengAnh>
        <Eg>Someone wise once said: every end is a new beginning</Eg>
        <Dich>Ai đó khôn ngoan đã từng nói: mọi kết thúc đều là một khởi đầu mới</Dich>
        <Srcimg>end</Srcimg>
    </Item>
    <Item>
        <ID>16</ID>
        <ChuDe>Weather and Seasions</ChuDe>
        <TuVung>Forecast</TuVung>
        <PhienAm>/ˈfɔːrkæst/</PhienAm>
        <Nghia>dự báo</Nghia>
        <YNghia>Tít dự báo rằng trộn phốt PHO, CÁT tông sẽ thành chất nổ</YNghia>
        <TiengAnh>a statement about what will happen in the future, based on information that is available now</TiengAnh>
        <Eg>They try to Forecast the weather but are often very wrong</Eg>
        <Dich>Họ cố gắng Dự báo thời tiết nhưng thường rất sai</Dich>
        <Srcimg>forecast</Srcimg>
    </Item>
    <Item>
        <ID>17</ID>
        <ChuDe>Weather and Seasions</ChuDe>
        <TuVung>typical</TuVung>
        <PhienAm>/ˈtɪpɪkl/</PhienAm>
        <Nghia>điển hình</Nghia>
        <YNghia>Bài toán điển hình thầy chữa trực TIẾP, PI CỐ đi học nhé</YNghia>
        <TiengAnh>having the usual qualities or features of a particular type of person, thing or group</TiengAnh>
        <Eg>Pho and banhmi are both typical breakfasts in Vn</Eg>
        <Dich>Phở và bánhmi là cả hai món ăn sáng điển hình ở Vn</Dich>
        <Srcimg>typical</Srcimg>
    </Item>
    <Item>
        <ID>18</ID>
        <ChuDe>Weather and Seasions</ChuDe>
        <TuVung>Period</TuVung>
        <PhienAm>/ˈpɪriəd/</PhienAm>
        <Nghia>khoảng thời gian</Nghia>
        <YNghia>Thu trong khoảng thời gian ăn bánh PÍA, DÍ ỚT vào người mai.</YNghia>
        <TiengAnh>a particular length of time</TiengAnh>
        <Eg>We've been dating for a pretty long period of time</Eg>
        <Dich>Chúng tôi đã hẹn hò trong một khoảng thời gian khá dài</Dich>
        <Srcimg>period</Srcimg>
    </Item>
    <Item>
        <ID>19</ID>
        <ChuDe>Weather and Seasions</ChuDe>
        <TuVung>Typhoon</TuVung>
        <PhienAm>/taɪˈfuːn/</PhienAm>
        <Nghia>bão nhiệt đới</Nghia>
        <YNghia>Núi lửa Thiên THAI PHUN trào giữa cơn bão nhiệt đới.</YNghia>
        <TiengAnh>a violent tropical storm with very strong winds</TiengAnh>
        <Eg>Typhoons often damege the Philipines before reaching VN</Eg>
        <Dich>Bão thường gây thiệt hại cho Philippines trước khi đến VN</Dich>
        <Srcimg>typhoon</Srcimg>
    </Item>
    <Item>
        <ID>20</ID>
        <ChuDe>Weather and Seasions</ChuDe>
        <TuVung>Climate</TuVung>
        <PhienAm>/ˈklaɪmət/</PhienAm>
        <Nghia>khí hậu</Nghia>
        <YNghia>Người cầm CỜ LÁI MỆT mỏi vì khí hậu biến đổi gay gắt.</YNghia>
        <TiengAnh>the regular pattern of weather conditions of a particular place</TiengAnh>
        <Eg>The cool climate in Sapa is so nice during summer</Eg>
        <Dich>Khí hậu mát mẻ ở Sapa mùa hè thật tuyệt</Dich>
        <Srcimg>climate</Srcimg>
    </Item>
    <Item>
        <ID>21</ID>
        <ChuDe>Weather and Seasions</ChuDe>
        <TuVung>Celsius</TuVung>
        <PhienAm>/ˈselsiəs/</PhienAm>
        <Nghia>độ C</Nghia>
        <YNghia>Mai ăn xôi XÉO, XI ỚT 100 độ C vào bát mình.</YNghia>
        <TiengAnh>of or using a scale of temperature in which water freezes at 0° and boils at 100°</TiengAnh>
        <Eg></Eg>
        <Dich></Dich>
        <Srcimg>celsius</Srcimg>
    </Item>
    <Item>
        <ID>22</ID>
        <ChuDe>Weather and Seasions</ChuDe>
        <TuVung>Humid</TuVung>
        <PhienAm>/ˈhjuːmɪd/</PhienAm>
        <Nghia>độ ẩm</Nghia>
        <YNghia>độ ẩm cao làm không khí quạnh HIU, MỊT mờ.</YNghia>
        <TiengAnh>warm and slightly wet</TiengAnh>
        <Eg>Humid weather makes hot days feel hotter and cold days feel colder</Eg>
        <Dich>Thời tiết ẩm ướt làm cho những ngày nóng cảm thấy nóng hơn và những ngày lạnh cảm thấy lạnh hơn</Dich>
        <Srcimg>humid</Srcimg>
    </Item>
    <Item>
        <ID>23</ID>
        <ChuDe>Weather and Seasions</ChuDe>
        <TuVung>last</TuVung>
        <PhienAm>/læst/</PhienAm>
        <Nghia>kéo dài</Nghia>
        <YNghia>Muốn thời gian hẹn kéo dài chỉ cần nói " LÁT nữa đến".</YNghia>
        <TiengAnh>happening or coming after all other similar things or people</TiengAnh>
        <Eg>How long will this rain last?</Eg>
        <Dich>Trận mưa này sẽ kéo dài bao lâu?</Dich>
        <Srcimg>last</Srcimg>
    </Item>
    <Item>
        <ID>24</ID>
        <ChuDe>Weather and Seasions</ChuDe>
        <TuVung>Breeze</TuVung>
        <PhienAm>/briːz/</PhienAm>
        <Nghia>cơn gió nhẹ</Nghia>
        <YNghia>cơn gió nhẹ thổi vào BỜ, DÌ Dạy thu làm thơ .</YNghia>
        <TiengAnh>a light wind</TiengAnh>
        <Eg>The breeze carried the smell of grilled meat</Eg>
        <Dich>Làn gió nhẹ mang theo mùi thịt nướng</Dich>
        <Srcimg>breeze</Srcimg>
    </Item>

</Word>

