<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<Word>
    <Item>
        <ID>1</ID>
        <ChuDe>Daily diet and Vegetable 2</ChuDe>
        <TuVung>Durian </TuVung>
        <PhienAm>/ˈdʊriən/</PhienAm>
        <Nghia>sầu riêng</Nghia>
        <YNghia>ĐIÊU! RI ỪNG ực uống sinh tố quả sầu riêng khi nào ?</YNghia>
        <TiengAnh>a large tropical fruit with a strong unpleasant smell but a sweet taste</TiengAnh>
        <Eg>In Singapore, it's illegal to bring durians on public transportations </Eg>
        <Dich>Ở Singapore, mang sầu riêng trên các phương tiện giao thông công cộng là bất hợp pháp  </Dich>
        <Srcimg>durian</Srcimg>
    </Item>
    <Item>
        <ID>2</ID>
        <ChuDe>Daily diet and Vegetable 2</ChuDe>
        <TuVung>Cucumber </TuVung>
        <PhienAm>/ˈkjuːkʌmbər/</PhienAm>
        <Nghia>dưa leo </Nghia>
        <YNghia>hành trình giải CỨU CAM BỜ sông và dưa chuột ven hồ bất đầu</YNghia>
        <TiengAnh>a long vegetable with dark green skin that is light green inside, usually eaten raw</TiengAnh>
        <Eg>some beauty experts advise putting slices if Cucumber on your eyes </Eg>
        <Dich>một số chuyên gia làm đẹp khuyên bạn nên đắp dưa chuột lên mắt </Dich>
        <Srcimg>cucumber</Srcimg>
    </Item>
    <Item>
        <ID>3</ID>
        <ChuDe>Daily diet and Vegetable 2</ChuDe>
        <TuVung>Sour </TuVung>
        <PhienAm>/ˈsaʊər/</PhienAm>
        <Nghia>chua</Nghia>
        <YNghia>Lấy khế chua cắt thành hình ngôi SAO Ở trên trời</YNghia>
        <TiengAnh>having a taste like that of a lemon or of fruit that is not ready to eat</TiengAnh>
        <Eg>Lime tea without enough sugar tastes sour </Eg>
        <Dich>Trà chanh không đủ đường có vị chua </Dich>
        <Srcimg>sour</Srcimg>
    </Item>
    <Item>
        <ID>4</ID>
        <ChuDe>Daily diet and Vegetable 2</ChuDe>
        <TuVung>Juicy</TuVung>
        <PhienAm>/ˈdʒuːsi/</PhienAm>
        <Nghia>mọng nước</Nghia>
        <YNghia>Tuấn không giao DU,SI tình ngồi ngắm quả dâu mọng nước </YNghia>
        <TiengAnh>containing a lot of juice and good to eat</TiengAnh>
        <Eg>Watermelons are especially Juicy fruits  </Eg>
        <Dich>Dưa hấu là loại trái cây đặc biệt ngon ngọt </Dich>
        <Srcimg>juicy</Srcimg>
    </Item>
    <Item>
        <ID>5</ID>
        <ChuDe>Daily diet and Vegetable 2</ChuDe>
        <TuVung>Grapefruit </TuVung>
        <PhienAm>/ˈɡreɪpfruːt/</PhienAm>
        <Nghia>quả bưởi </Nghia>
        <YNghia>Nếu Gặp RẾT PHải RÚT quả bưởi ra phòng vệ</YNghia>
        <TiengAnh>a large round yellow citrus fruit with juice that has a slightly sharp bitter taste</TiengAnh>
        <Eg>People typically grow grapefruits in tropical regions</Eg>
        <Dich>Mọi người thường trồng bưởi ở các vùng nhiệt đới </Dich>
        <Srcimg>grapefruit</Srcimg>
    </Item>
    <Item>
        <ID>6</ID>
        <ChuDe>Daily diet and Vegetable 2</ChuDe>
        <TuVung>Kumquat </TuVung>
        <PhienAm>/ˈkʌmkwɑːt/</PhienAm>
        <Nghia>quả quất</Nghia>
        <YNghia>Tuấn CĂM QUẠT trần vì nó rơi đè lên quả quất </YNghia>
        <TiengAnh>a fruit like a very small orange that has sweet skin that is eaten and an inner part that has a bitter sharp taste</TiengAnh>
        <Eg>Vietnamese homes usually have a kumquat tree during Tet </Eg>
        <Dich>Tết nhà nhà thường có cây quất.</Dich>
        <Srcimg>kumquat</Srcimg>
    </Item>
    <Item>
        <ID>7</ID>
        <ChuDe>Daily diet and Vegetable 2</ChuDe>
        <TuVung>Mushroom </TuVung>
        <PhienAm>/ˈmʌʃruːm/</PhienAm>
        <Nghia>nấm </Nghia>
        <YNghia>Những thứ cần chuẩn bị: nấm cất ngăn MÁT, RUM 1 chai </YNghia>
        <TiengAnh>a fungus with a round flat head and short stem. Many mushrooms can be eaten.</TiengAnh>
        <Eg>Never eat wild Mushrooms, they can be poisonous </Eg>
        <Dich>Không bao giờ ăn nấm hoang dã, chúng có thể độc </Dich>
        <Srcimg>mushroom</Srcimg>
    </Item>
    <Item>
        <ID>8</ID>
        <ChuDe>Daily diet and Vegetable 2</ChuDe>
        <TuVung>Spoil </TuVung>
        <PhienAm>/spɔɪl/</PhienAm>
        <Nghia>bị hỏng </Nghia>
        <YNghia>Nàng SỢ BÔI Lên mắt mĩ phẩm đã bị hỏng </YNghia>
        <TiengAnh>spoil something to change something good into something bad, unpleasant, etc.</TiengAnh>
        <Eg>Meat will spoil very quickly if left outside in the heat </Eg>
        <Dich>Thịt sẽ rất nhanh hỏng nếu để ngoài trời nắng nóng</Dich>
        <Srcimg>spoil</Srcimg>
    </Item>
    <Item>
        <ID>9</ID>
        <ChuDe>Daily diet and Vegetable 2</ChuDe>
        <TuVung>Herb </TuVung>
        <PhienAm>/hɜːrb/</PhienAm>
        <Nghia>rau thơm </Nghia>
        <YNghia>Bún đậu phải ăn cùng rau thơm và uống vài HỚP bia </YNghia>
        <TiengAnh> plant whose leaves, flowers or seeds are used to add taste to food, </TiengAnh>
        <Eg>BunCHa tastes better when you eat it with herbs </Eg>
        <Dich>Bún chả ngon hơn khi ăn kèm với các loại rau thơm </Dich>
        <Srcimg>herb</Srcimg>
    </Item>
    <Item>
        <ID>10</ID>
        <ChuDe>Daily diet and Vegetable 2</ChuDe>
        <TuVung>Cabbage </TuVung>
        <PhienAm>/ˈkæbɪdʒ/</PhienAm>
        <Nghia>bắp cải </Nghia>
        <YNghia>Lấy con CÁ BỊT miệng, nhồi bắp cải rồi hấp </YNghia>
        <TiengAnh>a round vegetable with large green, purplish-red</TiengAnh>
        <Eg>Cabbage leaves stuffed with meat is a nutritious dish in VN </Eg>
        <Dich>Bắp cải nhồi thịt là món ăn bổ dưỡng ở VN</Dich>
        <Srcimg>cabbage</Srcimg>
    </Item>
    <Item>
        <ID>11</ID>
        <ChuDe>Daily diet and Vegetable 2</ChuDe>
        <TuVung>Lettuce </TuVung>
        <PhienAm>/ˈletɪs/</PhienAm>
        <Nghia>rau xà lách </Nghia>
        <YNghia>Vì Đức lấm LÉT, TÍT nghi nó trộm rau xà lách </YNghia>
        <TiengAnh>enlarge imagea plant with large green leaves that are eaten raw, especially in salad. </TiengAnh>
        <Eg>Hamburgers often have a layer of green lettuce in the middle</Eg>
        <Dich>Bánh mì kẹp thịt thường có một lớp rau diếp xanh ở giữa </Dich>
        <Srcimg>lettuce</Srcimg>
    </Item>
    <Item>
        <ID>12</ID>
        <ChuDe>Daily diet and Vegetable 2</ChuDe>
        <TuVung>Onion</TuVung>
        <PhienAm>/ˈʌnjən/</PhienAm>
        <Nghia>hành </Nghia>
        <YNghia>Thấy Thu la Ó,NHÂN đang thái hành tây dở liền dừng tay </YNghia>
        <TiengAnh>enlarge imagea round vegetable with many layers inside each other and a brown, red or white skin.</TiengAnh>
        <Eg>I cry so much whenever I cut Onions </Eg>
        <Dich>Tôi khóc rất nhiều khi tôi cắt hành tây</Dich>
        <Srcimg>onion</Srcimg>
    </Item>
    <Item>
        <ID>13</ID>
        <ChuDe>Daily diet and Vegetable 2</ChuDe>
        <TuVung>Basil </TuVung>
        <PhienAm>/ˈbeɪzl/</PhienAm>
        <Nghia>lá húng quế </Nghia>
        <YNghia>Lá mơ xưng BÁ DỒ lên tiêu diệt lá húng quế </YNghia>
        <TiengAnh>enlarge imagea plant with shiny green leaves that smell sweet and are used in cooking as a herb</TiengAnh>
        <Eg>Basil is used in many Italia dishes, for example pizza </Eg>
        <Dich>Húng quế được sử dụng trong nhiều món ăn Ý, ví dụ như bánh pizza</Dich>
        <Srcimg>basil</Srcimg>
    </Item>
    <Item>
        <ID>14</ID>
        <ChuDe>Daily diet and Vegetable 2</ChuDe>
        <TuVung>Plan </TuVung>
        <PhienAm>/plæn/</PhienAm>
        <Nghia>trồng </Nghia>
        <YNghia>BÉ LAN trồng cây hoa hồng xanh tặng mẹ </YNghia>
        <TiengAnh>something that you intend to do or achieve</TiengAnh>
        <Eg>My dream is to plant my own garden of vegetables and flowers </Eg>
        <Dich>Ước mơ của tôi là trồng một khu vườn rau và hoa của riêng mình</Dich>
        <Srcimg>plan</Srcimg>
    </Item>
    <Item>
        <ID>15</ID>
        <ChuDe>Daily diet and Vegetable 2</ChuDe>
        <TuVung>Harvest</TuVung>
        <PhienAm>/ˈhɑːrvɪst/</PhienAm>
        <Nghia>thu hoạch </Nghia>
        <YNghia>Khi thu hoạch, đừng để miệng HÁ, VIỆT mắng đấy! </YNghia>
        <TiengAnh>he time of year when the crops are gathered in on a farm, etc</TiengAnh>
        <Eg>In Northern Vn, farmers Harvest the rice in September </Eg>
        <Dich>Ở miền Bắc Việt Nam, nông dân Thu hoạch lúa vào tháng 9 </Dich>
        <Srcimg>harvest</Srcimg>
    </Item>
    <Item>
        <ID>16</ID>
        <ChuDe>Daily diet and Vegetable 2</ChuDe>
        <TuVung>Pickle </TuVung>
        <PhienAm>/ˈpɪkl/</PhienAm>
        <Nghia>muối chua </Nghia>
        <YNghia>Đưa cô con Át BÍCH,CÔ sẽ muối chua dưa cho </YNghia>
        <TiengAnh>a vegetable that has been preserved in vinegar</TiengAnh>
        <Eg>Koreans pickle napa cabbage to make kimchi </Eg>
        <Dich>Bắp cải muối chua kiểu Hàn Quốc để làm kim chi </Dich>
        <Srcimg>pickle</Srcimg>
    </Item>
    <Item>
        <ID>17</ID>
        <ChuDe>Daily diet and Vegetable 2</ChuDe>
        <TuVung>Slice </TuVung>
        <PhienAm>/slaɪs/</PhienAm>
        <Nghia>lát </Nghia>
        <YNghia>Thiếu dưa chuột cắt lát nên Sơn LAI Mai đi nhé! </YNghia>
        <TiengAnh>a piece of cake that has been cut from a larger cake</TiengAnh>
        <Eg>She put several slices of carrot on the salad for decoration</Eg>
        <Dich>Cô ấy đặt vài lát cà rốt lên salad để trang trí</Dich>
        <Srcimg>slice</Srcimg>
    </Item>
    <Item>
        <ID>18</ID>
        <ChuDe>Daily diet and Vegetable 2</ChuDe>
        <TuVung>Sprout </TuVung>
        <PhienAm>/spraʊt/</PhienAm>
        <Nghia>Mần cây </Nghia>
        <YNghia>Mầm cây là Sản Phẩm RAO bán rẻ nhất ở chợ.</YNghia>
        <TiengAnh>to produce new leaves or buds; to start to grow</TiengAnh>
        <Eg>A few days after planting the seed, we could see a tiny Sprout </Eg>
        <Dich>Vài ngày sau khi gieo hạt, chúng ta có thể thấy một Mầm nhỏ</Dich>
        <Srcimg>sprout</Srcimg>
    </Item>
    <Item>
        <ID>19</ID>
        <ChuDe>Daily diet and Vegetable 2</ChuDe>
        <TuVung>Bowl </TuVung>
        <PhienAm>/bəʊl/</PhienAm>
        <Nghia>bát </Nghia>
        <YNghia>Ăn cơm xong không dọn nên ruồi nhặng BÂU đầy bát.</YNghia>
        <TiengAnh>a deep round dish with a wide open top, used especially for holding food or liquid</TiengAnh>
        <Eg>I usually eat two bowls of rice each meal </Eg>
        <Dich>Tôi thường ăn hai bát cơm mỗi bữa</Dich>
        <Srcimg>bowl</Srcimg>
    </Item>
    <Item>
        <ID>20</ID>
        <ChuDe>Daily diet and Vegetable 2</ChuDe>
        <TuVung>Mandarin </TuVung>
        <PhienAm>/ˈmændərɪn/</PhienAm>
        <Nghia>quả quýt </Nghia>
        <YNghia>Vì quả quýt đang lên MEN DỞ, RIN cất vào hộp để ngắm.</YNghia>
        <TiengAnh>a powerful official of high rank, especially in the civil service</TiengAnh>
        <Eg>The woman sold mandarins: small fruit that look like oranges </Eg>
        <Dich>Người phụ nữ bán quýt: Trái nhỏ như cam </Dich>
        <Srcimg>mandarin</Srcimg>
    </Item>
    <Item>
        <ID>21</ID>
        <ChuDe>Daily diet and Vegetable 2</ChuDe>
        <TuVung>Jackfruit </TuVung>
        <PhienAm>/ˈdʒækfruːt/</PhienAm>
        <Nghia>quả mít </Nghia>
        <YNghia>Muốn tự GIÁC PHải RÚT giấy lau nhựa quả mít.</YNghia>
        <TiengAnh>a large tropical fruit</TiengAnh>
        <Eg>Dried Jackfruit is my favourite snack </Eg>
        <Dich>Mít sấy khô là món ăn vặt yêu thích của tôi </Dich>
        <Srcimg>jackfruit</Srcimg>
    </Item>
    <Item>
        <ID>22</ID>
        <ChuDe>Daily diet and Vegetable 2</ChuDe>
        <TuVung>Olive </TuVung>
        <PhienAm>/ˈɑːlɪv/</PhienAm>
        <Nghia>ô liu </Nghia>
        <YNghia>Đừng la Ó, LÍP xe đạp phải được bôi trơn bằng dầu ô liu chứ !.</YNghia>
        <TiengAnh>a small green or black fruit with a strong taste, which is eaten or used for its oil</TiengAnh>
        <Eg>Besides for cooking, olive oil can also be used as hair conditioner</Eg>
        <Dich>bên cạnh việc sử dụng trong nâu nướng, dầu o liu cũng có thể dùng làm dầu xả.</Dich>
        <Srcimg>olive</Srcimg>
    </Item>
    <Item>
        <ID>23</ID>
        <ChuDe>Daily diet and Vegetable 2</ChuDe>
        <TuVung>seedless</TuVung>
        <PhienAm>/ˈsiːdləs/</PhienAm>
        <Nghia>không hạt </Nghia>
        <YNghia>trong vườn dưa không hạt mọc sin SÍT, LỚT phớt vài giọt mưa.</YNghia>
        <TiengAnh> having no seeds</TiengAnh>
        <Eg>seedless fruits are convenient for making smoothies</Eg>
        <Dich>trái cây không hạt rất tiện lợi để làm sinh tố </Dich>
        <Srcimg>seedless</Srcimg>
    </Item>
    <Item>
        <ID>24</ID>
        <ChuDe>Daily diet and Vegetable 2</ChuDe>
        <TuVung>Mangosteen </TuVung>
        <PhienAm>/ˈmæŋɡəstiːn/</PhienAm>
        <Nghia>măng cụt </Nghia>
        <YNghia>MANG GIRL Xì TIN 15 cân măng cụt để gây ấn tượng.</YNghia>
        <TiengAnh>enlarge imagea tropical fruit, with a thick red-brown skin, that is sweet and white inside with a lot of juice</TiengAnh>
        <Eg>I think Mangosteen looks like cotton balls put together </Eg>
        <Dich>Tôi nghĩ Mangosteen trông giống như những cục bông được ghép lại với nhau</Dich>
        <Srcimg>mangosteen</Srcimg>
    </Item>

</Word>

