<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<Word>
    <Item>
        <ID>1</ID>
        <ChuDe>Daily diet and Vegetable 1</ChuDe>
        <TuVung>Follow</TuVung>
        <PhienAm>/ˈfɑːləʊ/</PhienAm>
        <Nghia>tuân theo</Nghia>
        <YNghia>để tránh gièm PHA, LÂU đài cũng cần tuân theo quy định chung</YNghia>
        <TiengAnh>to come or go after or behind somebody/something</TiengAnh>
        <Eg>Young students often don't like to Follow rules</Eg>
        <Dich>Học sinh trẻ thường không thích tuân theo các quy tắc</Dich>
        <Srcimg>follow</Srcimg>
    </Item>
    <Item>
        <ID>2</ID>
        <ChuDe>Daily diet and Vegetable 1</ChuDe>
        <TuVung>Strict</TuVung>
        <PhienAm>/strɪkt/</PhienAm>
        <Nghia>nghiêm ngặt</Nghia>
        <YNghia>Sơn TRÍCH dẫn những điều khoản nghiêm ngặt trong hợp đồng</YNghia>
        <TiengAnh>  that must be obeyed exactly</TiengAnh>
        <Eg>the rules in my workplace are vert Strict</Eg>
        <Dich>các quy tắc ở nơi làm việc của tôi rất nghiêm ngặt</Dich>
        <Srcimg>strict</Srcimg>
    </Item>
    <Item>
        <ID>3</ID>
        <ChuDe>Daily diet and Vegetable 1</ChuDe>
        <TuVung>Diet</TuVung>
        <PhienAm>/ˈdaɪət/</PhienAm>
        <Nghia>chế độ ăn</Nghia>
        <YNghia>Theo chế độ ăn, dây ĐAI, ỚT chuông cần phải kết hợp</YNghia>
        <TiengAnh>the food and drink that you eat and drink regularly</TiengAnh>
        <Eg>Many people go on a diet to lose weight after tet</Eg>
        <Dich>Nhiều người ăn kiêng để giảm cân sau Tết</Dich>
        <Srcimg>diet</Srcimg>
    </Item>
    <Item>
        <ID>4</ID>
        <ChuDe>Daily diet and Vegetable 1</ChuDe>
        <TuVung>Stay</TuVung>
        <PhienAm>/steɪ/</PhienAm>
        <Nghia>giữ nguyên</Nghia>
        <YNghia>cái tật thích SỜ TÂY của đức bao năm vẫn giữ nguyên</YNghia>
        <TiengAnh>to continue to be in a particular place for a period of time without moving away</TiengAnh>
        <Eg>She used a lot of products to make her hair stay that way</Eg>
        <Dich>to continue to be in a particular place for a period of time without moving away</Dich>
        <Srcimg>stay</Srcimg>
    </Item>
    <Item>
        <ID>5</ID>
        <ChuDe>Daily diet and Vegetable 1</ChuDe>
        <TuVung>Crappy</TuVung>
        <PhienAm>/ˈkræpi/</PhienAm>
        <Nghia>dở tệ</Nghia>
        <YNghia>Lúc lắp RÁP BỊ thiếu 1 mảnh nên hình ghép trông dở tệ</YNghia>
        <TiengAnh>of very bad quality</TiengAnh>
        <Eg>I had to eat some Crappy instant noodles for dinner yesterday</Eg>
        <Dich>Tôi đã phải ăn một ít mì ăn liền Crappy cho bữa tối hôm qua</Dich>
        <Srcimg>crappy</Srcimg>
    </Item>
    <Item>
        <ID>6</ID>
        <ChuDe>Daily diet and Vegetable 1</ChuDe>
        <TuVung>Ingredient</TuVung>
        <PhienAm>/ɪnˈɡriːdiənt/</PhienAm>
        <Nghia>nguyên liệu</Nghia>
        <YNghia>Dùng sổ hoặc máy IN GHI ĐI, ĂN uống nên nắm rõ nguyên liệu</YNghia>
        <TiengAnh></TiengAnh>
        <Eg>yesterday, I was missing one Ingredient, so I couldn't make the dish</Eg>
        <Dich>ngày hôm qua, tôi đã thiếu một thành phần, vì vậy tôi không thể làm món ăn</Dich>
        <Srcimg>ingredient</Srcimg>
    </Item>
    <Item>
        <ID>7</ID>
        <ChuDe>Daily diet and Vegetable 1</ChuDe>
        <TuVung>Amount</TuVung>
        <PhienAm>/əˈmaʊnt/</PhienAm>
        <Nghia>lượng</Nghia>
        <YNghia>Ơ,MAO Mao sở hữu lượng vàng lớn nhất á?</YNghia>
        <TiengAnh>a quantity of something</TiengAnh>
        <Eg>what Amount of water do we need to cook rice</Eg>
        <Dich>lượng nước chúng ta cần để nấu cơm là gì</Dich>
        <Srcimg>amount</Srcimg>
    </Item>
    <Item>
        <ID>8</ID>
        <ChuDe>Daily diet and Vegetable 1</ChuDe>
        <TuVung>Sugar</TuVung>
        <PhienAm>/ˈʃʊɡər/</PhienAm>
        <Nghia>đường</Nghia>
        <YNghia>Theo SU, GỜ tường là nơi thích hợp để bán đường</YNghia>
        <TiengAnh>a sweet substance</TiengAnh>
        <Eg>To lose weight, I decided to not eat food with dugar in it</Eg>
        <Dich>Để giảm cân, tôi quyết định không ăn thức ăn có đường</Dich>
        <Srcimg>sugar</Srcimg>
    </Item>
    <Item>
        <ID>9</ID>
        <ChuDe>Daily diet and Vegetable 1</ChuDe>
        <TuVung>Ageing</TuVung>
        <PhienAm>/ˈeɪdʒɪŋ/</PhienAm>
        <Nghia>lão hóa</Nghia>
        <YNghia>Món ẤY DINH dưỡng không tốt, ăn vào dễ bị lão hóa</YNghia>
        <TiengAnh>the process of growing old</TiengAnh>
        <Eg>A person's diet and lifestyle strong affect their Ageing process</Eg>
        <Dich>Chế độ ăn uống và lối sống của một người ảnh hưởng mạnh đến quá trình Lão hóa của họ</Dich>
        <Srcimg>ageing</Srcimg>
    </Item>
    <Item>
        <ID>10</ID>
        <ChuDe>Daily diet and Vegetable 1</ChuDe>
        <TuVung>Efficient</TuVung>
        <PhienAm>/ɪˈfɪʃnt/</PhienAm>
        <Nghia>năng suất cao</Nghia>
        <YNghia>Với năng suất cao như ngành Y,PHÍ SÀN giao dịch không đáng kể</YNghia>
        <TiengAnh>doing something in a good, careful and complete way with no waste of time, money or energy</TiengAnh>
        <Eg>It's better to work in an efficient way than to just work hard</Eg>
        <Dich>Tốt hơn là làm việc một cách hiệu quả hơn là chỉ làm việc chăm chỉ</Dich>
        <Srcimg>efficient</Srcimg>
    </Item>
    <Item>
        <ID>11</ID>
        <ChuDe>Daily diet and Vegetable 1</ChuDe>
        <TuVung>Tiring</TuVung>
        <PhienAm>/ˈtaɪərɪŋ/</PhienAm>
        <Nghia>gây mệt mỏi </Nghia>
        <YNghia>Đừng gây mệt mỏi, Đức sang THÁI Ở DINH cư nghỉ dưỡng rồi</YNghia>
        <TiengAnh>making you feel the need to sleep or rest</TiengAnh>
        <Eg>Driving every day can be very tiring</Eg>
        <Dich>Lái xe mỗi ngày có thể rất mệt mỏi</Dich>
        <Srcimg>tiring</Srcimg>
    </Item>
    <Item>
        <ID>12</ID>
        <ChuDe>Daily diet and Vegetable 1</ChuDe>
        <TuVung>Home-cooked</TuVung>
        <PhienAm>/həʊmˈkuld/</PhienAm>
        <Nghia>được nấu tại nhà</Nghia>
        <YNghia>home + cooked= nhà + được nấu= được nấu tại nhà</YNghia>
        <TiengAnh>when food prepared at home</TiengAnh>
        <Eg>Home-cooked meals always taste better than ready-made meals</Eg>
        <Dich>Bữa ăn nấu tại nhà luôn ngon hơn bữa ăn làm sẵn</Dich>
        <Srcimg>homecooked</Srcimg>
    </Item>
    <Item>
        <ID>13</ID>
        <ChuDe>Daily diet and Vegetable 1</ChuDe>
        <TuVung>Snack</TuVung>
        <PhienAm>/snæk/</PhienAm>
        <Nghia>ăn vặt</Nghia>
        <YNghia>Bắt quả tang cậu SỜ NÁCH rồi lại ăn vặt bằng tay nhá</YNghia>
        <TiengAnh>small meal or amount of food, usually eaten in a hurry</TiengAnh>
        <Eg>You shouldn't snack before dinner, or you'll feel too full</Eg>
        <Dich>Bạn không nên ăn nhẹ trước bữa tối, nếu không bạn sẽ cảm thấy quá no</Dich>
        <Srcimg>snack</Srcimg>
    </Item>
    <Item>
        <ID>14</ID>
        <ChuDe>Daily diet and Vegetable 1</ChuDe>
        <TuVung>Breathe</TuVung>
        <PhienAm>/briːð/</PhienAm>
        <Nghia>thở</Nghia>
        <YNghia>Thở trong không khí ô nhiễm sẽ Bị RÍT Da</YNghia>
        <TiengAnh>to take air into your lungs and send it out again through your nose or mouth</TiengAnh>
        <Eg>I love to climb the mountains and Breathe the fresh air</Eg>
        <Dich>Tôi thích leo núi và hít thở bầu không khí trong lành</Dich>
        <Srcimg>breathe</Srcimg>
    </Item>
    <Item>
        <ID>15</ID>
        <ChuDe>Daily diet and Vegetable 1</ChuDe>
        <TuVung>Allergic</TuVung>
        <PhienAm>/əˈlɜːrdʒɪk/</PhienAm>
        <Nghia>bị dị ứng</Nghia>
        <YNghia>Ơ, LỠ DỊCH lại gần rồi bị dị ứng lây thì sao?</YNghia>
        <TiengAnh>having an allergy to something</TiengAnh>
        <Eg>When I get Allergic, I find it hard to breath</Eg>
        <Dich>Khi tôi bị dị ứng, tôi cảm thấy khó thở</Dich>
        <Srcimg>allergic</Srcimg>
    </Item>
    <Item>
        <ID>16</ID>
        <ChuDe>Daily diet and Vegetable 1</ChuDe>
        <TuVung>peanut</TuVung>
        <PhienAm>/ˈpiːnʌt/</PhienAm>
        <Nghia>lạc</Nghia>
        <YNghia>BI NẮC nẻ cười làm hạt đậu phộng sặc lên mũi</YNghia>
        <TiengAnh>a nut that grows underground in a thin shell</TiengAnh>
        <Eg>Many Vietnamese dishes have peanuts in them</Eg>
        <Dich>Nhiều món ăn Việt Nam có đậu phộng</Dich>
        <Srcimg>peanut</Srcimg>
    </Item>
    <Item>
        <ID>17</ID>
        <ChuDe>Daily diet and Vegetable 1</ChuDe>
        <TuVung>Useful</TuVung>
        <PhienAm>/ˈjuːsfl/</PhienAm>
        <Nghia>hữu ích</Nghia>
        <YNghia>DU PHUN nước và phân bón hữu ích cho cây</YNghia>
        <TiengAnh>that can help you to do or achieve what you want</TiengAnh>
        <Eg>Smartphone is a useful and convenient invention</Eg>
        <Dich>Điện thoại thông minh là một phát minh hữu ích và tiện lợi</Dich>
        <Srcimg>useful</Srcimg>
    </Item>
    <Item>
        <ID>18</ID>
        <ChuDe>Daily diet and Vegetable 1</ChuDe>
        <TuVung>Benefit</TuVung>
        <PhienAm>/ˈbenɪfɪt/</PhienAm>
        <Nghia>lợi ích</Nghia>
        <YNghia>BÉ NY PHỊT nước, bón phân vì lợi ích cây trồng.</YNghia>
        <TiengAnh>an advantage that something gives you; a helpful and useful effect that something has</TiengAnh>
        <Eg>What benefits can you gain from buying a car?</Eg>
        <Dich>Bạn có thể thu được những lợi ích gì khi mua xe?</Dich>
        <Srcimg>benefit</Srcimg>
    </Item>
    <Item>
        <ID>19</ID>
        <ChuDe>Daily diet and Vegetable 1</ChuDe>
        <TuVung>crop</TuVung>
        <PhienAm>/krɑːp/</PhienAm>
        <Nghia>cây trồng</Nghia>
        <YNghia>đây là giống cây ra hạt giòn, Cắn RỐP rốp.</YNghia>
        <TiengAnh>a plant that is grown in large quantities, especially as food</TiengAnh>
        <Eg>the farmer grew only one crop: rice</Eg>
        <Dich>người nông dân chỉ trồng một loại cây: lúa</Dich>
        <Srcimg>crop</Srcimg>
    </Item>
    <Item>
        <ID>20</ID>
        <ChuDe>Daily diet and Vegetable 1</ChuDe>
        <TuVung>Mix</TuVung>
        <PhienAm>/mɪks/</PhienAm>
        <Nghia>trộn</Nghia>
        <YNghia>Tuấn và mai xích MÍCH vì giành nhau bát kem trộn.</YNghia>
        <TiengAnh>if two or more substances or things mix or you mix them, they combine, usually in a way that means they cannot easily be separated</TiengAnh>
        <Eg>You need to mix many ingredients together to make nem ran</Eg>
        <Dich>Bạn cần trộn nhiều nguyên liệu với nhau để làm nem chua</Dich>
        <Srcimg>mix</Srcimg>
    </Item>
    <Item>
        <ID>21</ID>
        <ChuDe>Daily diet and Vegetable 1</ChuDe>
        <TuVung>pea</TuVung>
        <PhienAm>/piː/</PhienAm>
        <Nghia>đậu hà lan</Nghia>
        <YNghia>Số đậu hà lan trên bàn bằng sô PI.</YNghia>
        <TiengAnh>a small round green seed,</TiengAnh>
        <Eg>A pea is a small, round, and green type of seed</Eg>
        <Dich>Hạt đậu là một loại hạt nhỏ, tròn và có màu xanh lục</Dich>
        <Srcimg>pea</Srcimg>
    </Item>
    <Item>
        <ID>22</ID>
        <ChuDe>Daily diet and Vegetable 1</ChuDe>
        <TuVung>Variety</TuVung>
        <PhienAm>/vəˈraɪəti/</PhienAm>
        <Nghia>đa dạng</Nghia>
        <YNghia>Mai cầm rổ đựng đa dạng các loại rau củ, VỜ RẢI Ở TIến sảnh.</YNghia>
        <TiengAnh>several different sorts of the same thing</TiengAnh>
        <Eg>A healthy diets should include a Variety of fruits and vegetables</Eg>
        <Dich>Một chế độ ăn uống lành mạnh nên bao gồm nhiều loại trái cây và rau quả</Dich>
        <Srcimg>variety</Srcimg>
    </Item>
    <Item>
        <ID>23</ID>
        <ChuDe>Daily diet and Vegetable 1</ChuDe>
        <TuVung>peel</TuVung>
        <PhienAm>/piːl/</PhienAm>
        <Nghia>vỏ</Nghia>
        <YNghia>Anh PIU piu không cần lý do vẫn gọt vỏ rau củ.</YNghia>
        <TiengAnh>to take the outer layer off fruit, vegetables, etc.</TiengAnh>
        <Eg>Oranges have a thick peel, grapes have a very thin peel</Eg>
        <Dich>Cam có vỏ dày nho có vỏ rất mỏng</Dich>
        <Srcimg>peel</Srcimg>
    </Item>
    <Item>
        <ID>24</ID>
        <ChuDe>Daily diet and Vegetable 1</ChuDe>
        <TuVung>Leaf</TuVung>
        <PhienAm>/liːf/</PhienAm>
        <Nghia>lá</Nghia>
        <YNghia>Hoa tuy-LÍP có lá thuôn dài.</YNghia>
        <TiengAnh>a flat green part of a plant, growing from a stem or branch or from the root</TiengAnh>
        <Eg>I know autumn is here when I see the first leaf falling</Eg>
        <Dich>Tôi biết mùa thu ở đây khi tôi nhìn thấy chiếc lá đầu tiên rơi</Dich>
        <Srcimg>leaf</Srcimg>
    </Item>

</Word>

