<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<Word>
	<Item>
		<ID>1</ID>
		<ChuDe>Job and Work life 2</ChuDe>
		<TuVung>Jobless</TuVung>
		<PhienAm>/ˈdʒɒbləs/</PhienAm>
		<Nghia>Thất nghiệp</Nghia>
		<YNghia>DO LỚT phớt làm cho xong nên bị đuổi về nước và thất nghiệp.</YNghia>
		<TiengAnh>without a job</TiengAnh>
		<Eg>I have been jobless since the day I graduated.</Eg>
		<Dich>Tôi đã thất nghiệp kể từ ngày tôi tốt nghiệp.</Dich>
		<Srcimg>jobless</Srcimg>
	</Item>
	<Item>
		<ID>2</ID>
		<ChuDe>Job and Work life 2</ChuDe>
		<TuVung>Application</TuVung>
		<PhienAm>/ˌæplɪˈkeɪʃn/</PhienAm>
		<Nghia>Đơn xin</Nghia>
		<YNghia>Đơn xin có chÉP: LY CẤY SỪNG làm thuốc là đáng trách.</YNghia>
		<TiengAnh>a formal (often written) request for something, such as a job, permission to do something or a place at a college or university</TiengAnh>
		<Eg>Filling in the application to look for a job is a hard work in itself.</Eg>
		<Dich>Tự mình điền đơn đăng ký tìm việc là một công việc khó khăn</Dich>
		<Srcimg>application</Srcimg>
	</Item>
	<Item>
		<ID>3</ID>
		<ChuDe>Job and Work life 2</ChuDe>
		<TuVung>File</TuVung>
		<PhienAm>/faɪl/</PhienAm>
		<Nghia>Cặp đựng tài liệu</Nghia>
		<YNghia>Muốn cất tài liệu PHẢI lấy cặp đựng tài liệu.</YNghia>
		<TiengAnh>a box or folded piece of card for keeping loose papers together and in order</TiengAnh>
		<Eg>I keep all my important papers in one file.</Eg>
		<Dich> Tôi giữ tất cả các giấy tờ quan trọng của mình trong một tệp. </Dich>
		<Srcimg>file</Srcimg>
	</Item>
	<Item>
		<ID>4</ID>
		<ChuDe>Job and Work life 2</ChuDe>
		<TuVung>Interview</TuVung>
		<PhienAm>/ˈɪntəvjuː/</PhienAm>
		<Nghia>Phỏng vấn</Nghia>
		<YNghia>IN TỜ BƯU phẩm này ra cho buổi phỏng vấn.</YNghia>
		<TiengAnh>a formal meeting at which somebody is asked questions to see if they are suitable for a particular job</TiengAnh>
		<Eg>Most jobs require at least a interview.</Eg>
		<Dich> Hầu hết các công việc đều yêu cầu ít nhất một cuộc phỏng vấn. </Dich>
		<Srcimg>interview</Srcimg>
	</Item>
	<Item>
		<ID>5</ID>
		<ChuDe>Job and Work life 2</ChuDe>
		<TuVung>Career</TuVung>
		<PhienAm>/kəˈrɪə(r)/</PhienAm>
		<Nghia>Sự nghiệp</Nghia>
		<YNghia>Đức muốn xây dựng sự nghiệp bán CÀ RI Ở Ấn Độ.</YNghia>
		<TiengAnh> the series of jobs that a person has in a particular area of work, usually involving more responsibility as time passes</TiengAnh>
		<Eg>Cristiano Ronaldo has an impressive career.</Eg>
		<Dich>Cristiano Ronaldo có một sự nghiệp ấn tượng. </Dich>
		<Srcimg>career</Srcimg>
	</Item>
	<Item>
		<ID>6</ID>
		<ChuDe>Job and Work life 2</ChuDe>
		<TuVung>Secretary</TuVung>
		<PhienAm>/ˈsekrətri/</PhienAm>
		<Nghia>Thư ký</Nghia>
		<YNghia>Giám đốc xem XÉT CÁ RÔ TƠ xanh RÌ cho vị trí thư ký.</YNghia>
		<TiengAnh> a person who works in an office, working for another person, dealing with mail and phone calls, keeping records, arranging meetings with people</TiengAnh>
		<Eg>The secretary opened the door, smiled, and asked me to sign some papers.</Eg>
		<Dich>Thư ký mở cửa, mỉm cười và yêu cầu tôi ký vào một số giấy tờ.</Dich>
		<Srcimg>secretary</Srcimg>
	</Item>
	<Item>
		<ID>7</ID>
		<ChuDe>Job and Work life 2</ChuDe>
		<TuVung>Bank teller</TuVung>
		<PhienAm>/bæŋk ˈtelə(r)/</PhienAm>
		<Nghia>Giao dịc viên ngân hàng</Nghia>
		<YNghia>Giao dịch viên ngân hàng đi coi đá BANH THEO LỜI chỉ thi của sếp.</YNghia>
		<TiengAnh>a person whose job is to pay out and take in money in a bank</TiengAnh>
		<Eg>The bank teller asked to see my ID.</Eg>
		<Dich>Nhân viên giao dịch ngân hàng yêu cầu xem ID của tôi.</Dich>
		<Srcimg>teller</Srcimg>
	</Item>
	<Item>
		<ID>8</ID>
		<ChuDe>Job and Work life 2</ChuDe>
		<TuVung>Filmmaker</TuVung>
		<PhienAm>/ˈfɪlm meɪkə(r)/</PhienAm>
		<Nghia>Nhà làm phim</Nghia>
		<YNghia>FILM + MAKER = Phim + Người làm = người làm ra những bộ phim = nhà làm phim.</YNghia>
		<TiengAnh>a person who directs or produces films</TiengAnh>
		<Eg>The talented filmmaker spent lots of time in Ninh Binh.</Eg>
		<Dich>Nhà làm phim tài năng đã dành nhiều thời gian ở Ninh Bình.</Dich>
		<Srcimg>filmmaker</Srcimg>
	</Item>
	<Item>
		<ID>9</ID>
		<ChuDe>Job and Work life 2</ChuDe>
		<TuVung>Musician</TuVung>
		<PhienAm>/mjuˈzɪʃn/</PhienAm>
		<Nghia>Nhạc sĩ</Nghia>
		<YNghia>Con MIU SÍ SỪNG sắc dao về phía nhạc sĩ.</YNghia>
		<TiengAnh>a person who plays a musical instrument or writes music, especially as a job</TiengAnh>
		<Eg>He's a fantastic musician who can play the drums, flute, and guitar.</Eg>
		<Dich>Anh ấy là một nhạc sĩ tuyệt vời, người có thể chơi trống, sáo và guitar.</Dich>
		<Srcimg>musician</Srcimg>
	</Item>
	<Item>
		<ID>10</ID>
		<ChuDe>Job and Work life 2</ChuDe>
		<TuVung>Reporter</TuVung>
		<PhienAm>/rɪˈpɔːtə(r)/</PhienAm>
		<Nghia>Phóng viên</Nghia>
		<YNghia>RI BÓP TỜ báo nhàu nát khi đọc bài phóng viên xuyên tạc.</YNghia>
		<TiengAnh>a person who collects and reports news for newspapers, radio or television</TiengAnh>
		<Eg>When I first became a reporter, I was so nervous.</Eg>
		<Dich>Lần đầu tiên trở thành một phóng viên, tôi đã rất lo lắng.</Dich>
		<Srcimg>reporter</Srcimg>
	</Item>
	<Item>
		<ID>11</ID>
		<ChuDe>Job and Work life 2</ChuDe>
		<TuVung>Photographer</TuVung>
		<PhienAm>/fəˈtɒɡrəfə(r)/</PhienAm>
		<Nghia>Nhiếp ảnh gia</Nghia>
		<YNghia>Tuấn làm nhiếp ảnh gia, PHOTO, GRAP PHỜ phạc cả người.</YNghia>
		<TiengAnh>a person who takes photographs, especially as a job</TiengAnh>
		<Eg>A nature photograper would usually travel a lot.</Eg>
		<Dich>Một nhiếp ảnh gia chụp ảnh thiên nhiên thường đi du lịch rất nhiều nơi.</Dich>
		<Srcimg>photographer</Srcimg>
	</Item>
	<Item>
		<ID>12</ID>
		<ChuDe>Job and Work life 2</ChuDe>
		<TuVung>Document</TuVung>
		<PhienAm>/ˈdɒkjumənt/</PhienAm>
		<Nghia>Tài liệu</Nghia>
		<YNghia>Ông ĐÓ KÊU MÌNH ra chuẩn bị tài liệu.</YNghia>
		<TiengAnh>an official paper, book or electronic file that gives information about something, or that can be used as evidence or proof of something</TiengAnh>
		<Eg>This document has the answers tho the test.</Eg>
		<Dich>Tài liệu này có câu trả lời cho bài kiểm tra</Dich>
		<Srcimg>document</Srcimg>
	</Item>
	<Item>
		<ID>13</ID>
		<ChuDe>Job and Work life 2</ChuDe>
		<TuVung>Prepare</TuVung>
		<PhienAm>/prɪˈpeə(r)/</PhienAm>
		<Nghia>Chuẩn bị</Nghia>
		<YNghia>BÀ DÌ "BÉ" chuẩn bị cơm tối cho bà dì "lớn".</YNghia>
		<TiengAnh>to make something or somebody ready to be used or to do something</TiengAnh>
		<Eg>It only takes me about an hour to prepare for any trip.</Eg>
		<Dich>tôi chỉ mất khoảng một giờ để chuẩn bị cho bất kỳ chuyến đi nào.</Dich>
		<Srcimg>prepare</Srcimg>
	</Item>
	<Item>
		<ID>14</ID>
		<ChuDe>Job and Work life 2</ChuDe>
		<TuVung>Arrange</TuVung>
		<PhienAm>/əˈreɪndʒ/</PhienAm>
		<Nghia>Sắp xếp</Nghia>
		<YNghia>Ờ, RÊN rỉ nữa cũng không sắp xếp cho gặp Min đâu.</YNghia>
		<TiengAnh> to plan or organize something in advance</TiengAnh>
		<Eg>Can you arrange the papers on yout desk more neatly?</Eg>
		<Dich>Bạn có thể sắp xếp giấy tờ trên bàn của mình gọn gàng hơn không?</Dich>
		<Srcimg>arrange</Srcimg>
	</Item>
	<Item>
		<ID>15</ID>
		<ChuDe>Job and Work life 2</ChuDe>
		<TuVung>Qualified</TuVung>
		<PhienAm>/ˈkwɒlɪfaɪd/</PhienAm>
		<Nghia>Đủ khả năng</Nghia>
		<YNghia>Để đủ khả năng làm cảnh sát, muốn QUA LÝ PHẢI có thể lực tốt.</YNghia>
		<TiengAnh> having passed the exams or completed the training that are necessary in order to do a particular job; having the experience to do a particular job</TiengAnh>
		<Eg>Are you sure he is qualified to be a swimming teacher?</Eg>
		<Dich>Bạn có chắc anh ấy đủ tiêu chuẩn để trở thành giáo viên dạy bơi không?</Dich>
		<Srcimg>qualified</Srcimg>
	</Item>
	<Item>
		<ID>16</ID>
		<ChuDe>Job and Work life 2</ChuDe>
		<TuVung>Customer</TuVung>
		<PhienAm>/ˈkʌstəmə(r)/</PhienAm>
		<Nghia>Khách hàng</Nghia>
		<YNghia>Nghệ nhân trnah CÁT THẦM MƠ khách hàng xếp hàng mua tranh.</YNghia>
		<TiengAnh> a person or an organization that buys goods or services from a shop or business</TiengAnh>
		<Eg>Rememner this: the customers are always right.</Eg>
		<Dich>Hãy ghi nhớ điều này: khách hàng luôn đúng.</Dich>
		<Srcimg>customer</Srcimg>
	</Item>
	<Item>
		<ID>17</ID>
		<ChuDe>Job and Work life 2</ChuDe>
		<TuVung>Designer</TuVung>
		<PhienAm>/dɪˈzaɪnə(r)/</PhienAm>
		<Nghia>Nhà thiết kế</Nghia>
		<YNghia>Nhìn trường mĩ thuật ĐI, ZAI ở đấy toàn nhà thiết kế.</YNghia>
		<TiengAnh>a person whose job is to decide how things such as clothes, furniture, tools, etc</TiengAnh>
		<Eg>As a morden designer, she uses technology to create art.</Eg>
		<Dich>Là một nhà thiết kế phù hợp, cô ấy sử dụng công nghệ để tạo ra tác phẩm nghệ thuật</Dich>
		<Srcimg>designer</Srcimg>
	</Item>
	<Item>
		<ID>18</ID>
		<ChuDe>Job and Work life 2</ChuDe>
		<TuVung>Tool</TuVung>
		<PhienAm>/tuːl/</PhienAm>
		<Nghia>Công cụ</Nghia>
		<YNghia>Đã tìm ra công cụ giúp chơi TÚ LƠ khơ vô địch.</YNghia>
		<TiengAnh>an instrument such as a hammer, screwdriver, saw, etc</TiengAnh>
		<Eg>Photoshop is a great tool to edit photos.</Eg>
		<Dich>Photoshop là một công cụ tuyệt vời để chỉnh sửa ảnh</Dich>
		<Srcimg>tool</Srcimg>
	</Item>
	<Item>
		<ID>19</ID>
		<ChuDe>Job and Work life 2</ChuDe>
		<TuVung>Expert</TuVung>
		<PhienAm>/ˈekspɜːt/</PhienAm>
		<Nghia>Chuyên gia</Nghia>
		<YNghia>Chuyên gia về ẾCH SẼ BỚT đi do cắt giảm biên chế.</YNghia>
		<TiengAnh>a person with special knowledge, skill or training in something</TiengAnh>
		<Eg>After studing for three year, she became an expert in the field.</Eg>
		<Dich>Sau khi học ba năm, cô ấy đã trở thành một chuyên gia trong lĩnh vực này.</Dich>
		<Srcimg>expert</Srcimg>
	</Item>
	<Item>
		<ID>20</ID>
		<ChuDe>Job and Work life 2</ChuDe>
		<TuVung>Nurse</TuVung>
		<PhienAm>/nɜːs/</PhienAm>
		<Nghia>Y tá</Nghia>
		<YNghia>Y tá mà lại NỠ SỢ tiêm cho bệnh nhân sao?</YNghia>
		<TiengAnh>a person whose job is to take care of sick or injured people, usually in a hospital</TiengAnh>
		<Eg>My son wants to be a nurse when he grows up.</Eg>
		<Dich>Con trai tôi muốn trở thành y tá khi lớn lên</Dich>
		<Srcimg>nurse</Srcimg>
	</Item>
	<Item>
		<ID>21</ID>
		<ChuDe>Job and Work life 2</ChuDe>
		<TuVung>Builder</TuVung>
		<PhienAm>/ˈbɪldə(r)/</PhienAm>
		<Nghia>Thợ xây</Nghia>
		<YNghia>Anh thợ xây BIẾU ĐỒ tặng sếp.</YNghia>
		<TiengAnh>a person or company whose job is to build or repair houses or other buildings</TiengAnh>
		<Eg>The builder worked all day to complete the house.</Eg>
		<Dich>Người thợ xây đã làm việc cả ngày để hoàn thành ngôi nhà.</Dich>
		<Srcimg>builder</Srcimg>
	</Item>
	<Item>
		<ID>22</ID>
		<ChuDe>Job and Work life 2</ChuDe>
		<TuVung>Employed</TuVung>
		<PhienAm>/ɪmˈplɔɪ/</PhienAm>
		<Nghia>Có việc làm</Nghia>
		<YNghia>Có việc làm rồi thì nằm IM, LOI choi để làm gì?</YNghia>
		<TiengAnh>to give somebody a job to do for payment</TiengAnh>
		<Eg>All I want after graduation is to be employed.</Eg>
		<Dich>Tất cả những gì tôi muốn sau khi tốt nghiệp là được làm việc.</Dich>
		<Srcimg>employed</Srcimg>
	</Item>
	<Item>
		<ID>23</ID>
		<ChuDe>Job and Work life 2</ChuDe>
		<TuVung>Freelancer</TuVung>
		<PhienAm>/ˈfriːlɑːnsə(r)/</PhienAm>
		<Nghia>Người hành nghề tự do</Nghia>
		<YNghia>Để người hành nghề tự do mặc cho đỡ PHÍ, LAN SỜ áo nốt lần cuối.</YNghia>
		<TiengAnh>a freelance worker</TiengAnh>
		<Eg>She worked online as a freelancer.</Eg>
		<Dich>Cô ấy làm việc trực tuyến với tư cách là một người làm việc tự do.</Dich>
		<Srcimg>freelancer</Srcimg>
	</Item>
	<Item>
		<ID>24</ID>
		<ChuDe>Job and Work life 2</ChuDe>
		<TuVung>Contract</TuVung>
		<PhienAm>/ˈkɒntrækt/</PhienAm>
		<Nghia>Hợp đồng</Nghia>
		<YNghia>Sếp CÒN TRÁCH tội nhân viên vì bỏ lỡ hợp đồng béo bở.</YNghia>
		<TiengAnh> an official written agreement</TiengAnh>
		<Eg>Please read the contact, and let me know if it is okay.</Eg>
		<Dich>Vui lòng đọc liên hệ và cho tôi biết nếu nó ổn</Dich>
		<Srcimg>contract</Srcimg>
	</Item>

</Word>

